DSE Econ 配額問題

本國設置配額會導致進口貨物平均質素上升
有冇人知點解？ 我記得以前本Econ書有講 以香港出口成衣做例子
而家google搵都搵唔到解釋
好似同relative price有關

A/B>(A+x)/(B+x), whenA,B,x>0

因為啲公司可以出貨俾呢個國家嘅數量會減少
為咗會成功賣出更多貨 佢地會更願意將好質素嘅貨物出口去呢個國家？

利申：唔記得

因為你唔比人入更多貨
人地賣貴貨先可以賺更多
貴貨通常高質
利申：10年dse econ5** 選我正解

其實邊有直接邏輯關係，戇鳩鳩

我都想知
但dse MC考過

可否解釋配額點解會導致+x?
per unit tax我仲明

你當二選一
好左／壞左
咁一萬件貨只能買一百件 你會簡質素高果一百件囉

你老母生左你出黎係因為阿爸有射精落你阿媽到
唔等於
你老豆射精落你阿媽到所以生到你出黎

我只係識呢個

好似有個名 有冇人記得

高質同低質野係兩個唔同物品
受眾唔同 需求供應都唔同
唔可以一概而論

因為有配額所以要購買配額 令到每件貨品增加相同嘅固定成本 咁本身貴嘅產品(好產品)相對成本就會低咗 靚嘢更多人去買
利申：唔肯定

練習卷黎 實際有冇出過唔清楚

答案係咩

我想講D都係戇鳩鳩，宜家仲邊有人撘的士

2/3>3/4 A=2, B=3, x=1>0

如果真係要 買配額 既話 咁你岩
唔知以前香港比人配額成衣係唔係咁玩

D
短程相對於長途既價格上升
所以兩者既需求都跌 但短程跌快d

quota rent

Outliers召喚

Only when A>B

可能設置配額之後出口數量少咗
所以出口商就可以將唔好嘅次貨拎走
從而令到啲貨質素提升
利申：自己讀書係咁理解唔知啱唔啱

此post已完，呢種配額的確係買，所以可以apply到Alchian law

Let P be profit per product, C be cost per product
配額成本 be C1

we would like to maximise profit / cost
new profit/ new cost = (P-C1)/(C+C1)
Suppose P/C is constant C2 over all product,
then (P-C1)/(C+C1) = (C C2 - C1) (C + C1)
to maximise profit / cost, we take C tends to infinity

利申: 張五常經濟學

點解高質貨同低質貨既價格都上升左一樣既數字？
quota rent就我所知係quota後既價格變化*交易量

你個回答係正解，但DSE 12年先第一屆